Webdavclient
===========
[![PyPI version](https://badge.fury.io/py/webdavclient.svg)](http://badge.fury.io/py/webdavclient)
[![Build Status](https://travis-ci.org/designerror/webdavclient.svg?branch=master)](https://travis-ci.org/designerror/webdavclient)
[![Requirements Status](https://requires.io/github/designerror/webdavclient/requirements.svg?branch=master)](https://requires.io/github/designerror/webdavclient/requirements/?branch=master)

Пакет Webdavclient обеспечивает легкую и удобную работу с WebDAV-серверами (Яндекс.Диск, Dropbox, Google Диск, Box и 4shared).
В данный пакет включены следующие компоненты: webdav API, resource API и wdc.

Для работы с облачными хранилащами Dropbox и Google Диск по протоколу WebDAV необходимо использовать WebDAV-сервера DropDAV и DAV-pocket соответственно.

Исходный код проекта можно посмотрететь [здесь](https://github.com/designerror/webdavclient) ![Github](https://github.com/favicon.ico)

Установка и обновление
===

**Установка**
```bash
$ sudo apt-get install libxml2-dev libxslt-dev python-dev
$ sudo apt-get install libcurl4-openssl-dev python-pycurl 
$ sudo easy_install webdavclient
```

**Обновление**
```bash
$ sudo pip install -U webdavclient
```

Webdav API
===

Webdav API - представляет из себя набор webdav-методов работы с облачными хранилищами. В этот набор входят следующие методы: check, free, info, list, mkdir, clean, copy, move, download, upload, publish и unpublish.

Сервисы      |free|info|list|mkdir|clean|copy|move|download|upload 
:------------|:--:|:--:|:--:|:---:|:---:|:--:|:--:|:------:|:----:
Яндекс.Диск  | \+ | \+ | \+ | \+  | \+  | \+ | \+ |   \+   |  \+   
Dropbox      | \- | \+ | \+ | \+  | \+  | \+ | \+ |   \+   |  \+   
Google Диск  | \- | \+ | \+ | \+  | \+  | \- | \- |   \+   |  \+   
Box          | \+ | \+ | \+ | \+  | \+  | \- | \- |   \+   |  \+   
4shared      | \- | \+ | \+ | \+  | \-  | \- | \+ |   \+   |  \+  

Методы publish и unpublish поддерживает только  Яндекс.Диск.

**Настройка клиента**

Обязательными ключами для настройки соединения клиента с WevDAV-сервером являются webdav_hostname и webdav_login, webdav_password. 
```python
import webdav.client as wc
options = {
    'webdav_hostname': "https://webdav.server.ru",
    'webdav_login': "login",
    'webdav_password': "password"
}
client = wc.Client(options)
```

При наличие прокси-сервера необходимо указать настройки для подключения через него.
```python
import webdav.client as wc
options = {
    'webdav_hostname': "https://webdav.server.ru",
    'webdav_login': "w_login",
    'webdav_password': "w_password",
    'proxy_hostname': "http://127.0.0.1:8080",
    'proxy_login': "p_login",
    'proxy_password': "p_password"
}
client = wc.Client(options)
```
При необходимости использования сертификата, путь к сертификату и приватному ключу задается следующим образом:
```python
import webdav.client as wc
options = {
    'webdav_hostname': "https://webdav.server.ru",
    'webdav_login': "w_login",
    'webdav_password': "w_password",
    'cert_path': "/etc/ssl/certs/certificate.crt",
    'key_path': "/etc/ssl/private/certificate.key"
}
client = wc.Client(options)
```

**Синхронные методы**

Проверка существования ресурса
```python
client.check("dir1/file1")
client.check("dir1")
```

Получение информации о ресурсе
```python
client.info("dir1/file1")
client.info("dir1/")
```

Проверка свободного места
```python
free_size = client.free()
```

Получение списка ресурсов
```python
files1 = client.list()
files2 = client.list("dir1")
```

Создание директории
```python
client.mkdir("dir1/dir2")
```

Удаление ресурса
```python
client.clean("dir1/dir2")
```

Копирование ресурса
```python
client.copy(remote_path_from="dir1/file1", remote_path_to="dir2/file1")
client.copy(remote_path_from="dir2", remote_path_to="dir3")
```

Перемещения ресурса
```python
client.move(remote_path_from="dir1/file1", remote_path_to="dir2/file1")
client.move(remote_path_from="dir2", remote_path_to="dir3")
```

Загрузка ресурса
```python
client.download_sync(remote_path="dir1/file1", local_path="~/Downloads/file1")
client.download_sync(remote_path="dir1/dir2/", local_path="~/Downloads/dir2/")
```

Выгрузка ресурса
```python
client.upload_sync(remote_path="dir1/file1", local_path="~/Documents/file1")
client.upload_sync(remote_path="dir1/dir2/", local_path="~/Documents/dir2/")
```

Публикация ресурса
```python
link = client.publish("dir1/file1")
link = client.publish("dir2")
```

Отмена публикации ресурса
```python
client.unpublish("dir1/file1")
client.unpublish("dir2")
```

Обработка исключений
```python
from webdav.client import WebDavException
try:
    ...
except WebDavException as exception:
    ...
```

Получение недостающих файлов
```python
client.pull(remote_directory='dir1', local_directory='~/Documents/dir1')
```

Отправка недостающих файлов
```python
client.push(remote_directory='dir1', local_directory='~/Documents/dir1')
```



**Асинхронные методы**

Загрузка ресурса
```python
client.download_async(remote_path="dir1/file1", local_path="~/Downloads/file1", callback=callback)
client.download_async(remote_path="dir1/dir2/", local_path="~/Downloads/dir2/", callback=callback)
```

Выгрузка ресурса
```python
client.upload_async(remote_path="dir1/file1", local_path="~/Documents/file1", callback=callback)
client.upload_async(remote_path="dir1/dir2/", local_path="~/Documents/dir2/", callback=callback)
```

Resource API
===

Resource API - используя концепцию ООП, обеспечивает работу с облачными хранилищами на уровне ресурсов.

Получение ресурса
```python
res1 = client.resource("dir1/file1")
```

Работа с ресурсом
```python
res1.rename("file2")

res1.move("dir1/file2")

res1.copy("dir2/file1")

info = res1.info()

res1.read_from(buffer)

res1.read(local_path="~/Documents/file1")

res1.read_async(local_path="~/Documents/file1", callback)

res1.write_to(buffer)

res1.write(local_path="~/Downloads/file1")

res1.write_async(local_path="~/Downloads/file1", callback)
```

wdc
===

wdc - кросплатформенная утилита, обеспечивающая удобную работу с WebDAV-серверами прямо из Вашей консоли. Помимо полной реализации методов из webdav API, также добавлены методы синхронизации содержимого локальной и удаленной директорий.

**Настройка подключения**

Список настроек для WebDAV - серверов:
```yml
webdav-servers:
  - yandex:
    hostname: https://webdav.yandex.ru
    login:    #login_for_yandex
    password: #pass_for_yandex
  - dropbox:
    hostname: https://dav.dropdav.com
    login:    #login_for dropdav
    password: #pass_for_dropdav
  - google
    hostname: https://dav-pocket.appspot.com/docs/
    login:    #login_for_dav-pocket
    password: #pass_for_dav-pocket
  - box:
    hostname: https://dav.box.com/dav
    login:    #login_for_box
    password: #pass_for_box
  - 4shared:
    hostname: https://webdav.4shared.com
    login:    #login_for_4shared
    password: #pass_for_4shared
```

Аутентификация
```bash
$ wdc login https://wedbav.server.ru -p http://127.0.0.1:8080
webdav_login: w_login
webdav_password: w_password
proxy_login: p_login
proxy_password: p_password
```
Также имеются дополнительные ключи `--cert-path[-c]` и `--key-path[-k]`.

**Пример работы с утилитой**
```bash
$ wdc check
success
$ wdc check file1
not success
$ wdc free
245234120344
$ wdc ls dir1
file1
...
fileN
$ wdc mkdir dir2
$ wdc copy dir1/file1 -t dir2/file1
$ wdc move dir2/file1 -t dir2/file2
$ wdc download dir1/file1 -t ~/Downloads/file1
$ wdc download dir1/ -t ~/Downloads/dir1/
$ wdc upload dir2/file2 -f ~/Documents/file1
$ wdc upload dir2/ -f ~/Documents/
$ wdc publish di2/file2
https://yadi.sk/i/vWtTUcBucAc6k
$ wdc unpublish dir2/file2
$ wdc pull dir1/ -t ~/Documents/dir1/
$ wdc push dir1/ -f ~/Documents/dir1/
$ wdc info dir1/file1
{'name': 'file1', 'modified': 'Thu, 23 Oct 2014 16:16:37 GMT',
'size': '3460064', 'created': '2014-10-23T16:16:37Z'}
```
